### 동치

- 논리적으로 일치한다
- 같은 의미를 가진 더 쉬운 명제를 발견하는데 사용

#### 동치법칙

- 항등법칙
  - p ∧ T ≡ p
  - p ∨ F ≡ p
- 지배법칙
  - p ∨ T ≡ T
  - p ∧ F ≡ F
- 항등법칙
  - p ∨ p ≡ p
  - p ∧ p ≡ p
- 이중 부정법칙
  - ¬(¬p) ≡ p
- 교환법칙
  - p ∨ q ≡ q ∨ p
  - p ∧ q ≡ q ∧ p
- 결합법칙
  - (p ∨ q) ∨ r ≡ p ∨ (q ∨ r)
  - (p ∧ q) ∧ r ≡ p ∨ (q ∧ r)
- 분배법칙
  - p ∨ (q ∧ r) ≡ (p ∨ q) ∧ (p ∨ r)
  - p ∧ (q ∨ r) ≡ (p ∧ q) ∨ (p ∧ r)
- 드모르간의 법칙
  - ¬(p ∧ q) ≡ ¬p ∨ ¬q
  - ¬(p ∨ q) ≡ ¬p ∧ ¬q
- 흡수법칙
  - p ∨ (p ∧ q) ≡ p
  - p ∧ (p ∨ q) ≡ p
- 부정법칙
  - p ∨ ¬p ≡ T
  - p ∧ ¬p ≡ F
- 함축법칙
  - p → q ≡ ¬p ∨ q
- 대우법칙
  - p → q ≡ ¬q → ¬p

#### 예시

1. 동치법칙을 이용해서 (p → q) ∧ (p → ¬q)을 간소화하라.

   (¬p ∨ q) ∧ (¬p ∨ ¬q) : 함축 법칙

   ¬p ∨ (q ∧ ¬q) : 분배 법칙

   ¬p ∨ F : 부정법칙

   ¬p : 항등법칙

2. 동치법칙을 이용해서 다음 합성명제가 서로 동치임을 증명하라.

   ¬(p ∨ ¬q) ∨ (¬p ∧ ¬q) ≡ ¬p

   (¬p ∧ q) ∨ (¬p ∧ ¬q) : 드모르간의 법칙

   ¬p ∧ (q ∨  ¬q) : 분배법칙

   ¬p ∧ T : 부정법칙

   ¬p : 항등법칙

